1.Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?
Ответ: На большинстве современных устройствах есть множество способов ввести информацию или данные помимо нажатия клавиатуры. Например: Голосовой ввод на мобильных устройствах, сканирование камерой определенного текста, копировать вставить. Потому прежде чем создавать клавиатурные события, нужно определить, будет ли это эфективно.